Haar uiterlijk en manieren waren open, opgewekt en boeiend als altijd, maar zonder enig symptoom van eigenaardige achting, en ik bleef overtuigd vanaf het onderzoek van de avond, dat hoewel zij zijn aandacht kreeg met plezier, nodigde ze hen niet uit door enige deelname van sentiment.
Als u zich hier niet hebt vergist, moet het zijn geweest bij vergissing.
Je superieure kennis van je zus moet dat laatste maken waarschijnlijk.
Als het zo is, als ik door zo'n fout misleid ben om toe te brengen pijn voor haar, je wrok is niet onredelijk.
Maar dat zal ik niet doen Scrupuleus om te beweren, dat de sereniteit van het gelaat van je zuster en lucht was zodanig dat de meest acute waarnemer een veroordeling zou hebben gekregen dat, hoe aardig haar humeur ook was, haar hart waarschijnlijk niet zou zijn gemakkelijk aangeraakt.
Dat ik ernaar verlangde te geloven dat haar onverschillig is zeker - maar ik durf te zeggen dat mijn onderzoek en beslissingen worden meestal niet beïnvloed door mijn hoop of angst.
Ik geloofde niet haar onverschillig omdat ik het wenste; Ik geloofde het op onpartijdig overtuiging, zo waarachtig als ik het in rede wenste.
Mijn bezwaren tegen de het huwelijk waren niet alleen die dingen die ik gisteravond heb erkend de grootste kracht van passie om opzij te zetten, in mijn eigen geval; het gebrek aan verbinding kon voor mijn vriend niet zo groot zijn als voor mij.
Maar... er waren andere oorzaken van weerzin; oorzaken die, hoewel nog steeds bestaand, en bestaand in gelijke mate in beide gevallen, had ik ik probeerde het te vergeten, omdat ze niet onmiddellijk daarvoor waren mij is.
Deze oorzaken moeten weliswaar kort worden vermeld.
